\documentclass{article}

\author{Michal, Juli, Jáchym}
\title{String art}
\usepackage[czech]{babel}

\usepackage{multicol}

% Graphics %
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{%
	positioning,
	decorations.pathreplacing,
	angles,
	quotes,
	fadings,
	patterns
}

% Fonts %
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Page Layout %
\usepackage[margin=1in]{geometry}


% Algorithms %
\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered]{algorithm2e}

% Colors %
\definecolor{myred}{RGB}{170, 55, 55}
\definecolor{myblue}{RGB}{55, 100, 170}
\definecolor{mygreen}{RGB}{55, 120, 55}
\definecolor{myorange}{RGB}{207, 102, 0}
\definecolor{white}{RGB}{255, 255, 255}

\definecolor{pwurple}{RGB}{126, 77, 194}
\definecolor{gween}{RGB}{29, 129, 67}
\definecolor{spiderman}{RGB}{201,112,62}
\definecolor{bwlue}{RGB}{54,114,185}
\definecolor{yeluwu}{RGB}{203, 176, 33}
\definecolor{commentgreen}{RGB}{0, 75, 25}


\usepackage{listings}
\lstset{ %
	language=Python,
	basicstyle=\footnotesize,
	numbers=left,
	numberstyle=\footnotesize,
	stepnumber=1,
	numbersep=5pt,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	showtabs=true,
	frame=single,
	tabsize=1,
	% captionpos=b,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=false,
}

\lstdefinestyle{metoo}{
	stringstyle = {\color{spiderman}},
	% keywordstyle = [1]\color{gween},
	% keywordstyle = [2]{\color{pwurple}},
	% morekeywords = [1]{netwrokx, Graph},
	% morekeywords = [2]{for, while, if, return},
	emph = {[1]for, in},
	emphstyle={[1]\color{pwurple}},
	emph = {[2]networkx, Graph, G, set, float, dijkstra, math, np, itertools, numpy, combinations, linalg, scipy, spatial},
	emphstyle={[2]\color{gween}},
	emph = {[3]n,k,lines,final},
	emphstyle={[3]\color{bwlue}},
	emph = {[4]string_art,sort,range,difference,len,append},
	emphstyle={[4]\color{yeluwu}},
	% emph = {[5] shortest_path, smallest_triangle, triangle, path_length},
	% emphstyle={[5]\color{myblue}},
	morecomment=[f][\color{myred}][0]{\#},
	commentstyle=\color{commentgreen},
	texcl=true,
	rulecolor=\color{black},
	% showspaces=true,
	% frame=none,
}

\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\mdfdefinestyle{MyFrame}{%
	linecolor=black,
	outerlinewidth=1pt,
	% roundcorner=20pt,
	innertopmargin=0pt,
	innerbottommargin=-7pt,
	innerrightmargin=2pt,
	innerleftmargin=2pt,
	leftmargin = 0pt,
	rightmargin = 0pt
	%backgroundcolor=gray!50!white}
}

\begin{document}
\maketitle

\section{Co je to string-art?}
\label{sec:string-art}
String-art je umělecká forma kdy se snažíme přiblížit nějakému obrázku pomocí
natahování nití v kruhu. Protože string-art je činnost veskrze praktická máme k
dispozici pouze konečně mnoho špendlíků ($n$), které se nacházejí po obvodu.

Naším cílem je mezi nimi natáhnout celkem $k$ nitek\footnote{V průběhu
	přeformulujeme naší úlohu tak aby namísto konstantního počtu nitek byla konstantní
	odchylka od originálu, které se snažíme dosáhnout.} tak aby se výsledek co
nejlépe podobal nějakému předem vybranému obrázku. Na vyřešení této úlohy jsme
zpracovali dva algoritmy.


\section{Algoritmy}
\label{sec:algoritmy}
Algoritmy v této sekci představíme a porovnáme jejich výhody a nevýhody. Zároveň
představíme jejich asymptotickou časovou složitost s pomocí notace $O$. Jestliže
jste s touto notací neseznámeni doporučujeme si o ní něco přečíst.

\subsection{Všechny možnosti!}
\label{ssec:vsechny-moznosti}
Asi jednodušší myšlenkou která nás napadne, chceme-li řešit takovýto problém je:
zkusím všechny možné čáry a vezmu jen ty nejlepší. Touto myšlenkou se také řídil
náš první algoritmus. Aby to nebylo tak jednoduché musíme si nějak chytře
definovat jak dobrá je každá čára.

Tento problém jsme řešili tak, že na prázdné plátno nakreslíme jen tu čáru
samotnou a poté celý tento obrázek odečteme od toho původního. Díky tomu, že zatím řešíme
pouze černobílé obrázky, stačí odečíst každý pixel z jednoho obrázku s
korespondujícím pixelem z toho druhého. Všechny tyto rozdíly poté sečteme,
umocníme a vydělíme počtem pixelů.\footnote{Této metodě se v praxi říká MSE
 (Mean Square Error) a pro její používanost jsme rozhodli pro ni.} Této hodnotě
dále budeme říkat rozdíl čáry a originálu.

Následně všechny čáry podle této hodnoty seřadíme a vybereme $k$ nejlepších.

Teď už by to mohlo vypadat, že jsme hotoví a můžeme si užívat string-artu jak
jen budeme chtít. To by se nesměl v našem dosavadním řešení skrývat jeden menší
problém. Protože každou čáru zkoušíme právě jednou může, nebo spíše měla by, být
úplně černá. To znamená, že v každém bodě buď je nebo není čára, což nám ve
výsledku vytvoří velmi nepřirozené obrázky.

Abychom tohle vyřešili musíme nějak zařídit aby mezi dvěma špendlíky mohlo vést
více než jedna čára. Toho bychom mohli dosáhnout triviálním rozšířením toho
algoritmu. Prostě před přidáním každé čáry seřadíme všech $n^2$ čar. To ovšem z
časové složitosti $O(n^2)$ udělá $O(kn^2)$. Čímž jsme si docela dost pohoršili,
protože $k \gg n$. Naštěstí existuje i lepší způsob, ten budiž nalezen v
následující podsekci.


\begin{figure}[!ht]
 \label{fig:first}
\begin{mdframed}[style=MyFrame]
\begin{lstlisting}[style=metoo]
def string_art(n,k)
    lines = [[(start,end) for start in range(n)] for end in range(n)]
    lines.sort(key= lambda line: difference(line))
    return lines[k:]
 \end{lstlisting}
\end{mdframed}
\caption{První algoritmus ve zjednodušené verzi}
\end{figure}

\subsection{Postupně zlepšujeme}
\label{ssec:postupne-zlepsujeme}

Abychom napravili obě chyby z předchozího řešení musíme celou předchozí ideu
překopat. Místo toho abychom v každém kroku počítali všechny možné dvojice,
začneme pouze s jedním vrcholem a spočítáme všechny čáry z něho vedoucí. Z těch
vybereme tu nejlepší a její konec nastavíme jako začátek a spustíme celý proces
znovu.

Tento proces opakujeme $k$-krát a efektivně jsme vyřešili oba problémy minulého
algoritmu. Ovšem vyskytnul se nám jeden další. Jestliže bude na obrázku jeden
velmi černý pruh, algoritmus bude dávat čáry jen do něj a nikam jinam. 

Řešení tohoto je jednoduché: po přidání každé čáry do našeho string-artu stejnou
čáru ale bílou, nakreslíme do původního obrázku.

Tento algoritmus má časovou složitost $O(kn)$. V praxi se nám vyplatilo nemít
žádný pevný počet čar $k$, ale radši se koukat jak daleko je celý string-art od
originálu. Jakmile se tento rozdíl dostane pod nějakou konstantu tak celý
program zastavíme. Důvod proč jsme neuvažovali tuto variantu je kvůli její
nejasné časové složitosti. 

\begin{figure}
 \label{fig:second}
\begin{mdframed}[style=MyFrame]
\begin{lstlisting}[style=metoo]
def string_art(n,k)
    final = [0]
    while len(final)<=k:
	      start = final[-1]
	      lines = [(start, end) for end in range(n)]
	      lines.sort(key= lambda line: difference(line))
	      final.append(lines[0][1])
	  return final
 \end{lstlisting}
\end{mdframed}

 \caption{Druhý algoritmus ve zjednodušené verzi.}
\end{figure}




\section{Výsledky}
\label{sec:vysledky}
S programy představenými v předchozích kapitolách se nám povedlo převést spoustu
obrázku do string-artové podoby. Mezi ty nejzajímavější patří spící Dláža. Také
se nám povedlo udělat strig-art video. To jsme stvořili tak, že jsme do
string-artu převedli každý snímek zvlášť a poté je zas spojili. Mezi poslední
zajímavosti patří barevný string-art. Toho jsme docílili tak, že jsme každý z
barevných kanálů převedli samostatně na stri-art variantu a poté všechny tři
jednobarevné stri-arty spojily dohromady.

%here goes obrázky lool

\end{document}
